英政客設組織關注港一國兩制

【本報訊】一群英國前內閣成員和政黨領袖宣佈將成立人權組織「Hong Kong Watch」，總部設於倫敦，致力監察香港的人權、自由和法治，敦促中英雙方遵守《中英聯合聲明》。

稱有責任為港人發聲
組織將於12月初成立，成員包括英國保守黨前外相聶偉敬、英國前影子外交國務大臣韋斯特和自由民主黨前黨魁艾許登，早前被香港拒絕入境的英國保守黨人權委員會副主席羅哲思會擔任組織理事會主席。組織將就香港的自由度作獨立研究，並加強英國政府和國際間對香港的關注。羅哲思稱，香港欠缺一個國際組織，監察和匯報香港日漸轉差的政治情況。他指由被拒入境到宣佈成立Hong Kong Watch，已過了3周，但入境處對他仍未有一個合理解釋。
艾許登則指，當中國在國際上崛起，亦要承擔相對的責任，並兌現她對香港的承諾。她稱觀察到近年香港社會對於一國兩制和自由遭侵蝕，感到憂慮。英國對香港有責任監察和為港人發聲，組織旨在捍衞香港法治和人權，並敦促中英雙方遵守《中英聯合聲明》。

英國唔理香港

英國人關心香港嘅程度仲多香港人自己關心自己

而家香港人同日俄戰爭時期嘅滿洲東北人差唔多

間唔中都有單野話關注香港，次次都無哂聲氣

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 31近期活躍五毛
0#85163前Redbaron改名冒認本人
1群龍共舞 2天才小釣手 3三色貓 4JR 5法國佬巫斯義
6吾系甘開心牙 7真律師何君堯 8蘇麗珊 9十卜ching
10D_wade 11優美開始 12阿古路 13Romanov
14返六日唔撚易 15民國復興 16dewi
17侵b
18曼聯明叔 19bb chu 20小翁翁

你隻五毛係我屌你老母用既condom

五毛狗又開工

五毛一見感敏字眼就吠

細字試用版

經crosscheck多個post，確信五毛名單臚列如下：

三色貓、法國佬巫斯義、群龍共舞、優美開始、JR、RedBaron、Gladiclus、D_Wade、dewi、newlife、bbchu、十卜Ching、侵B、吾系甘開心牙、返六日唔撚易、毛澤東

證據一：五毛一見字眼空群而出

連狗對五毛問題視而不見、置若罔聞，與全連登作對

【枕戈待旦】有關被連狗封鎖禁言之嚴正聲明

刺刀捅向習匪頭 鏟平地獄鬼國

【黑暗】濕鳩塞鷗兄已遭連尼住禁言七日

證據二：五毛擾亂視聽妖言惑眾

JR：(人手置頂) 屈毛黨名單

RedBaron：關愛座呢隻五毛都算高招

Gladiclus：（大踢爆）關愛座hunter係5毛！被bam屈毛派親身指證！

JR：要求admin立即ban左三位會員︰關愛座hunter, 濕鳩塞鷗, 1000歲人瑞

RedBaron（已改名）：香港獨立之後一定要實行獨裁

有乜用

細字都好長喎大佬

開始做吓功課咁囉

有關注點都係好事嚟，但係香港本土有咩可以幫手？

寫幾隻字去呢個新組織度, 同埋英國外交部, 例如最近呢單新聞, 明顯違反聯合聲明.

中國教育部長指港獨關教育事：老師首先要愛國

在北京出席十九大會議的教育部長陳寶生接受港台訪問時直指，近期在香港出現的港獨思潮，與教育當然有關，不利香港繁榮穩定，特區政府有責任推行國民教育。陳寶生聲稱不評論出現港獨思潮是否特區政府回歸後在教育方面做得不好，「答案每一個香港人自有判斷……心知肚明」，而特區政府的國教課程是否跟隨內地的愛國教育課程，由特區政府自行決定。

陳寶生認為，國教課程應要把中華民族五千年至中共建國的偉大歷程告訴香港青年人，令他們認同自己是中國人，增加民族自豪感。

陳寶生強調，國民教育是基本教育，要推動國民教育，老師是關鍵，老師要先認同和愛國家，特區政府亦應讓老師團體正確認識國情，「他們首先得愛這個國家、認同這個國家，增加民族自豪感，和祖國一起享受我們發展的成果」。被問到會否擔心在香港推國教遇阻力，陳寶生指一個堅強的政府要履行執政職責，政府要辦的事情是有責任和能力去辦到。

The Hong Kong Special Administrative Region Government shall on its own decide policies in the fields of culture, education, science and technology, including policies regarding the educational system and its administration, the language of instruction, the allocation of funds, the examination system, the system of academic awards and the recognition of educational and technological qualifications. Institutions of all kinds, including those run by religious and community organisations, may retain their autonomy.

關注還關注
唔做野既話關注黎有乜用

倫敦「香港監察」力撐本地人權 London-based NGO HK Watch Defends HK Freedoms
By 本土新聞 On 十月 31, 2017

倫敦非政府組織「香港監察」由英國政壇猛人組成，將於十二月十一日，在英國議會下議院舉辦的招待會上正式成立，負責監察香港人權自由、一國兩制法治，在國際社會為港出聲。信託主席為英國保守黨人權委員會副主席羅澤思（Benedict Rogers）（近曾被拒訪港），贊助人包括英國前外相聶偉敬（Malcolm Rifkind）、上議院議員 David Alton、前自由民主黨領袖 Paddy Ashdown、前工黨影子外相 Catherine West、前南斯拉夫總統米洛舍维奇屠殺罪行案主控官 Geoffrey Nice等。「香港監察」今日（十月三十日）稍後會直播。以下為「香港監察」新聞稿（曾焯文中譯）：

香港人根據基本法和中英聯合聲明，應得普遍自由和民主改革，然而，越來越多人擔心香港一國兩制自治權受到威脅。

前自由民主黨領袖 Paddy Ashdown 爵士道：「中國在世界勢力日增，責任亦日益重大，中國有責任履行對香港的承諾和義務。 近年，有跡象顯示一國兩制和香港的基本自由受到侵蝕，情況令人擔憂。 英國亦有責任，監察香港的生活方式，仗義執言。 中英聯合聲明正是兩國在聯合國簽署的聯合聲明。 香港監察正在成立，以監察研究、倡導捍衛香港自由自治，人權法治，並敦促中英雙方履行聯合聲明所規定的義務，所以我很慶幸能成為香港的守護人。」
香港監察將研究香港自由情況，如發現有人違反香港基本法和中英聯合聲明所載權利自由，會教英政府及國際社會廣泛關切。
御用大律師 Malcolm Rifkind爵士，九五至九七年期間曾任外相，今道：「英國國民及政府覺得有義務在未來廿五年甚至其後，幫助香港人維護自由法治，香港監察是為此而舉辦的精彩創舉。」
該組織將對香港的自由人權提供獨立而全面的分析和思想領導。香港監察將深入研究，定期向英國及世界各地的議員、政府官員及傳媒報告最新情況。
英國會議員、前工黨影子外相 Catherine West道：「我們諸島分享悠久歷史，藉貿易教育，政治文化，繼續發展，我們對香港人權的承諾，堅定不移，一如既往，這就是何以我非常榮幸成為香港監察贊助人。」
香港監察公告成立距香港監察信託主席羅澤思被拒入港，只有三周。羅傑斯先生本欲私人訪港，為何他被拒進入，一直並無得到解釋。香港特受林鄭月娥表示，由於羅澤思訪港是「外交事務」，中國政府負責是項決定。針對羅傑斯先生被拒入境一事，英國外相Boris Johnson對中國政府表示關注，並謂：「香港的高度自治及其權利自由是其生活方式的核心，應該得到充分尊重。」
香港監察信託主席羅澤思道：「我們認為，有國際非政府組織監察和報告香港情況惡化非常急需，早就應該成立。總部位於倫敦，我們志在國際，要向英國和萬國首都出聲。」

羅澤思的觀點得到獨立人權份子Alton爵士和應，Alton爵士道：「香港移交中國二十年後，自由自治顯然受到威脅。英國對香港有特定的道義法律責任。非常歡迎香港監察組織及時應急成立，負責獨立研究批評、倡導宏揚、保衛加強香港自由自治；基本法、中英聯合聲明、一國兩制理念，都承諾香港人應得自由自治。我有幸成為香港監察贊助人，也曾以利物浦後生議員身份，率先訪問香港，一直與香港保持互動，月前又見過香港一些勇敢的後生民主運動人士，包括黃之鋒、羅冠聰。我期待做支持香港監察的贊助人，捍衛加強香港人應得的基本自由。」

進一步資料可電郵Benedict Rogers查詢：ben.hongkongwatch@gmail.com

大家跟我一齊講！五毛死全家

咁多五毛無計

唔通中聯辦剩係用嚟聯絡咩
凡事都有第一步,唔好諗住一步登天人地會打救你

有無諗過，證據用一個post集中post, 咁用一條link咪短啲囉。
當然我只係初步諗吓啫

最近10月23，中國又違反聯合聲明，我哋可以一人一信去講吓。